煮家男人vs慕容公子讀書無用論!學歷對搵錢搵好工升職有用嗎?

今日會用四個論點幫大家分析一下學歷對搵錢搵好工升職有咩價值
1.有幾多個小學學歷可以做到李嘉誠? 2.老了還可以讀書嗎？ 3.讀書為錢不為錢？
回應煮家男人vs慕容公子Yaki讀書無用論!學歷對搵錢搵好工升職有用嗎?![工作/搵工]

大家點睇?

學歷有用
學歷冇用

冇用公子係廢物嚟

笑波子哥哥唔應該再同佢合作

願聞其詳

屌你老母 聽完慕容公子講完即刻恍然大悟 準備聽朝返去quit U 專心打電莖先

成件事根本就係公子俾人斷章取義
個肥佬亂咁嚟😂

但公子之前都有好多類似言論。點都好,我都係借黎表達自己意見

唔係呀嘩?!好伏woo大佬

唔~各有各道理咁啦,都係以事論事,唔會企哂一邊

拗乜撚吖 無聊

一句講晒 學歷唔係一切 但有學歷=之後仕途會比冇學歷好
冇學歷又唔=一世做牛工 你總會有機會上位 差在你工作表現同態度如何

邊個搵到錢=邊個大聲
完。

心態性格最重要

學歷是入場基本

有學歷唔一定發達，無學歷唔一定失敗。 請參詳

冇撚有錯 都唔知有乜好拗

Bob叔本身應該有家底

係啦,有錢人黎,所以我唔同意讀書唔為錢

讀書係self improvement
但其實有父幹，有家底support 已經好過好多人

無錯呀, 但唔代表可以叫人唔讀書
可能呀公子未必係咁既意思
但講既無心, 聽者有意
換個方法講, 如果佢教人平常心面對成績, 公開試失敗左可以試其他出路,讀書唔一定係自己條路, 咁成件事就已經好唔同

要識分普遍情況同極端例子

煮家男人=典型華人心態
冇用公子=基層

煮家男人的角度：你地唔讀書等畢業果時乖乖地搵工，我地邊搵到機會剥削你地班基層。

冇用公子：我地冇父幹冇家底乜都冇果類，除左讀書幫人打一世工之外仲會唔會有其他出路呢。

其實Bob叔係唔會明白低下階層個種思想

低下層既細路，屋企人無錢又無學識，自細無人教已經蠢，學業上根本無能力去追，最後只有合理法唔讀書都搵到錢呢個point。

每個階層既人都有自已生存方式同見解，其實無對錯，只係大家出生唔同，就會有唔同選擇。

今鋪支持慕容，讀書根本就係浪費時間早啲出嚟搵食仲好啦

飲食，物流，保險，倫敦金大把發展機會

利申: 讀到中三無讀嘅公屋死窮撚，而家做緊飲食界才俊，經理好睇得起我同我炸啲薯條

咩事有89個like